# rosservice

Сервисы это другой способ нодов контактировать друг с другом. Сервисы позволяют нодам отправить запрос и получить **ответ**.

```
rosservice list         print information about active services
rosservice call         call the service with the provided args
rosservice type         print service type
rosservice find         find services by service type
rosservice uri          print service ROSRPC uri
```


## rosservice list

```$ rosservice list```

The list command shows us that the turtlesim node provides nine services: reset, clear, spawn, kill, turtle1/set_pen, /turtle1/teleport_absolute, /turtle1/teleport_relative, turtlesim/get_loggers, and turtlesim/set_logger_level. There are also two services related to the separate rosout node: /rosout/get_loggers and /rosout/set_logger_level.

```
    /clear
    /kill
    /reset
    /rosout/get_loggers
    /rosout/set_logger_level
    /spawn
    /teleop_turtle/get_loggers
    /teleop_turtle/set_logger_level
    /turtle1/set_pen
    /turtle1/teleport_absolute
    /turtle1/teleport_relative
    /turtlesim/get_loggers
    /turtlesim/set_logger_level
```

Посмотрим на сервис clear, используя rosservice type:

## rosservice type /clear

Использование:

```
rosservice type [service]
```

Узнаем, какого типа сервис clear:

```
$ rosservice type /clear

    std_srvs/Empty
```

Этот сервис пустой, что означает, что когда мы делаем call сервису, он не берет аргументы и не возвращает ничего в ответ.

Вызовем сервис, используя rosservice call:

## rosservice call

Использование:

```
rosservice call [service] [args]
```

Здесь мы вызовем без аргументов, так как сервис имеет тип Empty:

```
$ rosservice call /clear
```

Этот сервис делает то, что мы ожидаем - очищает фон нода turtlesim.

# Статьи:

[rosservice](http://wiki.ros.org/rosservice)

#Робототехника/ROS